**辛扎雅·馬拉卡**（***Sanjaya Malakar***；，生於Federal Way,
[華盛頓州](../Page/華盛頓州.md "wikilink")）\[1\]，美國歌手，現在是《[美國偶像](../Page/美國偶像.md "wikilink")》[第六季的參賽者](../Page/美國偶像_\(第六季\).md "wikilink")。他在2007年4月18日被淘汰出局。

## 早年生活

辛扎雅來自[華盛頓州](../Page/華盛頓州.md "wikilink")[费德勒尔韦](../Page/费德勒尔韦_\(华盛顿州\).md "wikilink")。他出身自音樂世家，父親是印度裔音樂人。辛扎雅是混血兒，父親是[孟加拉](../Page/孟加拉.md "wikilink")[印度人](../Page/印度人.md "wikilink")，母親是[意大利人](../Page/意大利.md "wikilink")。\[2\]
他有一個年長兩年的姊姊名叫莎雅米（Shyamali），莎雅米也是歌手。他們的一個表親卡美娜（Camila）也是一位歌手。\[3\]
他為了發展音樂事業以及參加《美國偶像》選擇了GED（普通教育開發）中止學業。\[4\]

雖然辛扎雅大部份時間在[西雅圖地區居住](../Page/西雅圖.md "wikilink")，他也在加州\[5\]居住過，他也在[夏威夷的](../Page/夏威夷.md "wikilink")[檀香山居住過](../Page/檀香山.md "wikilink")，他和當地的夏威夷兒童戲劇團一同表演過。\[6\]
在西雅圖時，他用了三年時間參與福音合唱團。\[7\]

## 美國偶像

2006年9月19日，當時十七歲的辛扎雅和十九歲的姊姊莎雅米一同參加在[西雅圖舉辦的](../Page/西雅圖.md "wikilink")《美國偶像》海選，兩人都得到往[好萊塢的通行證](../Page/好萊塢.md "wikilink")。然而，莎雅米在好萊塢周的最後階段被淘汰。

辛扎雅稱[史提夫·汪達是他的偶像](../Page/史提夫·汪達.md "wikilink")，而且在海選唱了他的歌曲《Signed,
Sealed, Delivered (I'm Yours)》。他在決賽時，第一周演唱的歌曲是《Ain't No Mountain High
Enough》。十一強階段他演唱的是《You Really Got
Me》，收到了寶拉和蘭迪的正面評價。2007年3月14日一晚他進入了尾二，但他得以倖存。接著的下一周他避開了進入尾二，晉級至十強。

3月27日晚上的演出，辛扎雅演唱[不要懷疑的](../Page/不要懷疑.md "wikilink")《Bathwater》時造了個「雞冠頭」。[瑞安·西克雷斯特說那髮型是](../Page/瑞安·西克雷斯特.md "wikilink")「ponyhawk」，而這個名稱也被辛扎雅的支持者廣泛地使用。跟著的晚上，主持人瑞安·西克雷斯特戴上同樣髮型的假髮出場，諷刺地模仿辛扎雅。同樣地，辛扎雅再一次開了進入尾三，晉級至九強。

最终，他止步于七強。

### 演出歌曲

1.  西雅圖海選 - 《Signed, Sealed, Delivered (I'm Yours)》 - 史提夫·汪達
2.  好萊塢海選 - 《Some Kind of Wonderful》 - [Grand Funk
    Railroad](../Page/Grand_Funk_Railroad.md "wikilink")
3.  廿四強階段 - 《Knocks Me Off My Feet》 - 史提夫·汪達
4.  廿十強階段 - 《Steppin' Out With My Baby》 - Tony Bennett
5.  十六強階段 - 《Waiting on the World to Change》 -
    [約翰·梅爾](../Page/約翰·梅爾.md "wikilink")
6.  十二強階段 - 《Ain't No Mountain High Enough》 -
    [黛安娜·洛絲](../Page/黛安娜·洛絲.md "wikilink") - *尾二*
7.  十一強階段 - 《You Really Got Me》 - The Kinks （主題：英國入侵）
8.  十強階段 - 《Bathwater》 - [不要懷疑](../Page/不要懷疑.md "wikilink") （主題：流行歌曲）
9.  九強階段 - 《Cheek to Cheek》 - Irving Berlin （主題：古典歌曲）
10. 八強階段 - 《Bésame Mucho》 - 多吻一些 Consuelo Velázquez（主題：拉丁歌曲）
11. 七強階段 - 《Something to Talk About》 - Bonnie Raitt （主題：乡村歌曲）

### 爭議

2007年3月19日，[美國電台節目主持人霍華德](../Page/美國.md "wikilink")·斯登（Howard
Stern）宣佈他在發行一個廣告，呼籲他的聽眾投票支持辛扎雅勝出《美國偶像》\[8\]
一些斯登的長期聽眾如醉酒傑夫（Jeff The
Drunk），聲稱要給辛扎雅投最少三百票。[網誌](../Page/網誌.md "wikilink")—「投票给最差」（Vote
for the
Worst），繼廿四強選手[安東妮拉·芭芭和](../Page/安東妮拉·芭芭.md "wikilink")[森丹斯·亨特被淘汰後](../Page/森丹斯·亨特.md "wikilink")，辛扎雅便成了第六季的十二強中「投票给最差」的目標人物\[9\]

一些《美國偶像》的支持者在[MySpace上稱要](../Page/MySpace.md "wikilink")[絕食抗議](../Page/絕食.md "wikilink")，直至辛扎雅被淘汰。\[10\]
一些喜歡辛扎雅的MySpace會員開火還擊，創造了一專頁[Team
Sanjaya](http://www.myspace.com/TeamSanjaya)支持Sanjaya。反之，一位十三歲的少女艾希莉·霍爾（Ashley
Ferl）在十一強階段現場演出時被強調地出現在節目中，並在辛扎雅演唱的期間，開心得流淚了。然而她也因為[美琳達·杜立德以及其他參賽者而哭](../Page/美琳達·杜立德.md "wikilink")。\[11\]
充滿爭議的部份是2007年3月24日的《[週末夜現場](../Page/週末夜現場.md "wikilink")》（當晚的表演嘉賓是[卡麗·安德伍](../Page/卡麗·安德伍.md "wikilink")，《美國偶像》第四季的冠軍。）Andy
Samberg扮演辛扎雅，哭泣的Kristin Wiig扮演艾希莉·霍爾。\[12\]. 辛扎雅在一些媒體說自己有女朋友。

[西門·考爾說如果辛扎雅贏了比賽](../Page/西門·考爾.md "wikilink")，他會辭職不幹《美國偶像》的評判。\[13\]
一些時事評論者相信假如辛扎雅勝出了，會是《美國偶像》的跳躍鯊魚（滑稽荒誕意味或已失去以往系列質量）時刻。\[14\]

## 注釋

<div class="references-small">

<references />

</div>

## 站外連結

  - [《美國偶像》專頁](http://www.americanidol.com/contestants/season6/sanjaya_malakar)

[Category:義大利裔美國人](../Category/義大利裔美國人.md "wikilink")
[Category:印度裔美國人](../Category/印度裔美國人.md "wikilink")
[Category:美國歌手](../Category/美國歌手.md "wikilink")
[Category:美國男歌手](../Category/美國男歌手.md "wikilink")
[Category:美國偶像參與者](../Category/美國偶像參與者.md "wikilink")
[Category:美國印度教徒](../Category/美國印度教徒.md "wikilink")

1.

2.  [1](https://web.archive.org/web/20070323094614/http://timesofindia.indiatimes.com/pdaarticleshow/1749858.cms)

3.

4.
5.
6.

7.  <http://news.yahoo.com/s/ap/20070328/ap_en_ot/american_idol_malakar;_ylt=AhOOtG3MRAjOufuDhk6jhEHMWM0F>

8.

9.

10.

11.

12. *Saturday Night Live*, March 24, 2007

13. [2](http://www.nytimes.com/2007/03/31/arts/television/31idol.html?ex=1332993600&en=f3eeecfc91e562ea&ei=5088&partner=rssnyt&emc=rss)

14. <http://www.timesonline.co.uk/tol/news/world/us_and_americas/article1582430.ece>